曾睡過2萬女人 張伯倫真因縱慾過度腎衰而死

曾睡過2萬女人 張伯倫真因縱慾過度腎衰而死？

張伯倫被稱為NBA天才巨人，人們評價他「超越了籃球運動的巨人」。喬丹稱讚他是：「自有籃球以來的無與倫比的籃球選手，無人可以企及他達到的高度。」張伯倫216公分的身高，卻有超人的體格，曾是所有人心中的一個傳奇偶像。他1958年進入費城76人隊、1973年從湖人退役。職業生涯幾乎可以與NBA歷史記錄劃上等號。

他剛出道就以場均37.6分拿下新秀得分王稱號，隨後又7次成為得分王、11次籃板王、1次助攻王、2次總冠軍。生涯場均得分30.1分、22.9個籃板、4.4次助攻，在61-62賽季80場球，攻下4029分，場均50.4分，一場對陣紐約尼克比賽中，拿下100分的奇蹟。

可是這位被人們稱讚為有超人體格的人，1999年的10月12日卻因一覺睡死了，享年才62歲，這一事件成為許多猜測、認為張伯倫的死因蹊蹺、甚至認為是一個謎。

1999年10月12日淩晨，家人都以為張伯倫睡懶覺，可是後來覺得不對，因為張伯倫很少睡那麼長時間。家人進房間去看個究竟，才發現張伯倫早已死去，對張伯倫的死因一直存在各種說法：

第一種說法，死於心臟病，經醫生檢驗，認為張伯倫是心肌梗塞死亡，他是在睡夢中死去，也就是說張伯倫是死於心臟病。家裡人說：「他的心臟病近期一直在惡化。」據說，早在60年代，張伯倫就知道自己心臟不好，但他並不在意，還是照樣打球、訓練。

第二種說法，張伯倫是房事過度、腎衰竭死亡。張伯倫生前喜歡女人是他一大愛好，在他54歲出版的《俯瞰》中說，他從15歲起共與2萬名女人上過床。即從他15歲起計算出「2萬」這個數字的那天為止，他平均每天和1.14個女人上床，顯然張伯倫是屬於房事過度的人。

西醫可能沒有性過度造成腎衰竭的說法，但是在中醫裡面是有的。中醫認為，房事過度會導致上衰竭，主要表現有4種腎虛，即腎陽虛、腎陰虛、腎氣虛、腎陰陽兩虛，所以有人認為張伯倫的死與房事過度有密切關係。

第三種說法：運動過度累死。張伯倫的妹妹一直認為，他哥哥的死可能和昔日的激烈運動有關。張伯倫在球場上打球是非常賣力的，他的進攻比別人多得多，活動量非常大。據美媒對歷史上NBA球員上場時間排名中，張伯倫排名前4位，不僅如此，張伯倫在籃球比賽之餘還時常參加馬拉松比賽和排球賽，甚至在他50歲時，新澤西網隊還想招他入隊打比賽，說明那時他的體力還相當好。

在醫學上，劇烈運動中，由於身體分泌出腎上腺素導致心跳速度加快，所以運動時覺得心臟噗通噗通地跳動。運動量過度，會導致肌肉溶解現象，肌肉裡的肌紅蛋白就會在腎小管裡形成結晶，對腎小管形成阻塞，從而影響了腎臟的正常運轉。而肌紅蛋白流入到腎臟會直接損傷腎臟，從而造成腎衰竭症狀出現。

可見，張伯倫一生過度運動，對他的腎臟可能有所損害，加上過度房事，造成身體的危害雙管齊下，這對張伯倫身體會造成嚴重損傷。據說死之前，張伯倫又癡迷上吹薩克斯管，並抓緊拍攝一部有關他自己生活的電影，62歲的人還四處奔波忙碌，加上之前的過度運動，實際上張伯倫身體已經筋疲力盡。另外醫學上說過量運動，還會導致心臟出現一些疾病，輕者只是心臟疼痛，嚴重的甚至還會出現心臟跳停引起的猝死。

第四，牙科手術和速降體重。據張伯倫家人說在他死之前剛做過牙科手術，之後，體重速降，幾周之內減了15公斤體重，而牙科手術之後，造成進食困難，或者由於咀嚼苦難導致不消化而使體重速降，由於長期饑餓，也會導致心肌供血不足和冠狀動脈供血不足，這也會引起心肌梗賽。在這樣的情形下，張伯倫又忙於拍攝電影和使勁吹薩克斯，更是加劇疲勞。

張伯倫的死因主要有以上4個原因，他的一生可以說拼盡了體力，身體鑿空、腎臟虛耗，以至於身體瓦解，導致生命的死亡。張伯倫一顆巨星過早隕落，不免令人遺憾。

依條友勁撚on9

有7'1，但跑100米10秒半

50歲舉重重量高過全盛Oneal

仲要係排球國家隊

我屌撚死它！

而家去英超證明自己

死黑鬼都咁多女屌

呢條友既體能真係超越左人類既級數